青年新政：神秘人稱代表中資財團接觸 15萬利誘出戰指定選區與泛民「攬炒」

傘後組織青年新政昨稱，有一名自稱Anthony Cheng的男子接觸他們，聲稱青年新政若於今年的區議會選舉中出選指定選區，就可獲財政支持後，再有兩個傘後組織，指獲神秘人主動接觸，同樣以捐款利誘到指定選區出選。「東涌人」社區主任王進洋facebook提到，一位自稱為Anthony的男子聲稱有中資財團可以提供15萬元資金援助，條件為需要在2015年區議會選舉，出選他所指定既選區，與泛民「攬炒」。

王進洋指，Anthony提到如果想有更多財力支持，就要到他們委派的選區出選，而當中大多選區已有泛民政黨正進行地區工作，或者是現任區議員為泛民的選區，並獲取一定票數，從而分薄民主派票源。

目標選區有25個，包括海怡東，康怡 ，康山 ，富柏，奧運，尖東及京士柏，麗晶 ，石湖墟 ，利安 ，石蔭 ，大白田，興芳，利東一，利東二，麗閣，中環，寶翠，香港仔，華富二，黃竹坑，麗港城，鳳翔，鞍泰，大水坑，紅磡。

而另一傘後組織「埔向晴天」在facebook提到，收到自稱「建制少壯派」的鄭永健邀請， 「鄭先生更提出會向本組織提供高達7位數字的強大資金，協助並指派『埔向晴天』成員參加今年11月區議會及明年9月立法會的選舉。對方不願透露的幕後勢力正籠絡所有地區組織，以進行『分薄以香港人為本的政黨票源，進一步削弱民主的聲音』的政治任務，十分明確。」

「埔向晴天」稱，已即時拒絕鄭永健，向｢它｣說不。未知「埔向晴天」提及的鄭永健，是否與「東涌人」提到Anthony 為同一人。

15萬山手咁低
梗係比人爆

食水好深

林子健

Push

On9 七位數字都推 入立會都係拎資源 如果唔唔洗入就拎到7位數 d錢拎黎買AK47又好 MP5又好 老虎蟹都拎左先

即係中資財團就只係出咗十蚊，跟著判比鄭永健做之後嗰十蚊就變咗七位數字。跟手鄭永健判上判比 Anthony Cheng 之後再出價就只係淨返6位數字嘅15萬。

經完愛國愛黨既建制派手，舊錢無理由係會變細嘅。可能果個中資財團出多過十蚊，但都一定係少過七個位。至於 Anthony Cheng 呢位疑似外國勢力(英文名)，就一定係愛國愛黨以外嘅人，咁當然係要收人工啦。